%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Plantilla TFG/TFM
% Universidad de Murcia. Facultad de Informática
% Realizado por: José Manuel Requena Plens
% Modificado: Pablo José Rocamora Zamora
% Contacto: pablojoserocamora@gmail.com
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\chapter{Resumen}

La industria de los videojuegos ha experimentado un crecimiento considerable a nivel económico tanto a nivel cuantitativo como cualitativo en el último par de décadas. Con proyectos cada vez más ambiciosos en cuanto a alcance y presupuesto, y con equipos y tiempos de desarrollo cada vez mayores, no sólo en los grandes estudios sino también por parte de desarrolladores independientes, las herramientas específicas para su desarrollo se han ido perfeccionando, y contamos con software cada vez más variado y potente para este fin.
\\

Estas herramientas incluyen, entre otras, aquellas dedicadas a las tareas de diseño, la edición de escenarios y, por supuesto, los lenguajes y herramientas dedicados al desarrollo de IA, guiones y secuencias cinemáticas. Estos lenguajes se conocen como lenguajes de scripting, habitualmente lenguajes sencillos e interpretados, embebidos en el juego o programa, y que complementan el desarrollo del mismo, separando estas secuencias animadas, guiones de comportamiento y otras tareas guionizables del código principal del juego, con el fin de que estos guiones puedan ser editados más como assets que como código, de modo que pueden ser modificados sin recompilar el programa, lo que además puede dotar al juego de otras características interesantes, como la posibilidad de crear y compartir modificaciones por parte de los usuarios finales.
\\

Por otro lado, fuera del alcance de estas herramientas, y salvo en algunas soluciones muy específicas, queda siempre el proceso de implementación del motor y/o mecánicas del juego. En el desarrollo de videojuegos, sigue ganando tracción optar por aplicar el patrón ECS (Entity Component System, en el que se profundiza en el siguiente capítulo) para favorecer la composición frente a la herencia. Es algo que en un juego tiene sentido: representamos un mundo en el que cada actor u objeto es una entidad, y éstas están formadas por componentes, los cuales no son más que estructuras de datos (son ejemplos de componentes un vector de velocidad, una masa, unas coordenadas...)
\\

El objetivo de este TFG es el desarrollo de una especificación y prototipo de un lenguaje de scripting interpretado con unas características muy específicas y poco explotadas hasta la fecha, como es proporcionar mecanismos de ECS en el propio lenguaje de script, haciéndolo más orientado a la parte multimedia. Se aplicará la composición de entidades como conjuntos de componentes, abstrayendo al programador de los scripts de los detalles de la implementación.
\\
